‘에코마일리지’로 세금 내세요
ㆍ서울시, 에너지 10% 이상 절약 땐 지급… 기부도 가능
서울 시민들은 에너지를 절약해 적립한 ‘에코마일리지’로 세금도 내고 기부까지 할 수 있다.
서울시는 에코마일리지 사용처를 지방세 납부와 기부 등으로 늘렸다고 15일 밝혔다. 이에 따라 이달부터 자동차세·재산세 등 모든 지방세를 에코마일리지로 낼 수 있으며, 황사 방지를 위한 사막에 나무심기나 에너지 저소득층을 지원하는 기부도 가능하다고 덧붙였다. 2009년 도입된 에코마일리지에 가입하면 가정이나 일반건물의 전기·수도·도시가스·지역난방 에너지 사용량을 6개월마다 평가해 이전연도 동기 대비 10% 이상 절약할 때마다 회원에게 최대 5만 마일리지(5만원 상당)를 지급한다. 마일리지는 홈페이지나 그린카드(체크·신용)를 통해 사용할 수 있다. 현재 184만명이 가입해 있다.
지방세는 에코마일리지를 본인이 가지고 있는 신용카드 포인트로 전환해 납부하면 된다. 신한·삼성·현대·롯데·BC·외환·KB(국민)·하나SK·NH(농협)·씨티·수협·전북·광주·제주은행 신용카드로 포인트를 전환할 수 있다. 포인트를 전환한 시민들은 해당 금액만큼 서울시 모든 세금과 상·하수도요금, 과태료 등 세외수입까지 납부할 수 있다. 또 에코마일리지 홈페이지(http://ecomileage.seoul.go.kr)에서 사막에 나무심기는 ‘나무기부’를, 에너지 저소득층을 돕고 싶다면 ‘더함복지’에 포인트를 기부하면 된다.